五一假期將至 專家：內地遊最安全

本地公園是民眾首選五一出遊地點之一。(中新社)

五一勞動節將至，內地將有5天假期，各地因防疫悶在家多時的民眾蠢蠢欲動，國家衛健委高級別專家組成員、中國工程院院士李蘭娟認為，相對於全球疫情，「在中國旅遊還是最安全的」，民眾可以在五一假期，「適當的」到遊客不太多的地方「走一走、看一看」。
上海新冠肺炎醫療救治專家組組長張文宏則直言，五一出遊「非常矛盾」，大家既想出去玩、刺激經濟，但又擔心人多聚集造成交叉感染。他建議，若出去玩，最好「主要戴著口罩在室外活動」，並選擇自攜乾糧，或者買食物回酒店、旅館進食，降低在食肆交叉感染的機會。他又認為，內地基本上沒太多新增個案，在五一期間旅遊「是合理的」。

最多人想去稻城亞丁
內地知名旅遊論壇「馬蜂窩」前日發表五一黃金周旅遊趨勢報告，指近日各類旅遊攻略及產品的關注度明顯上漲，而網民主要瀏覽所在地公園、山岳等戶外景區的資料，當中有「藍色星球上最後一片淨土」美譽的四川稻城亞丁及度假勝地海南三亞蜈支洲島最受關注。清明節假期間單日多達2萬人湧入的安徽黃山，也名列「十大受關注景點」第10位，惟黃山日前宣布，每日接待遊客上限由2萬降至1.5萬。

23.1%受訪網民將出遊
另外，鳳凰網也進行了一項旅遊調查，截至周一中午有10,920人填寫網上問卷，當中逾72%人表示，各旅遊景區重開後都無去遊覽。至於五一黃金周期間會否出遊，53.57%都表示不會，只有23.1%表示有計劃。此外，若疫情結束，55.56%表示會率先去個周邊短途遊，5.61%稱會出境遊。

武漢遊最安全

最危險嘅地方就最安全

幾時可以參觀P4實驗室

開返廣東關俾藍絲上去玩

五大訴求 缺一不可 黃到金假期

支持
快啲去
去多啲
會去支那旅行嘅人 尤其係呢個時勢 會係咩人

agger, 香港最危險

五大訴求
缺一不可

岩呀 去武漢最安全 國家講到明無事你班韭菜仲唔去

支持
唔戴罩 遊爆佢

半個地球都唔比出街

相反支那狗個個逍遙快活，出去旅行，到依家仲未大爆發，個世界公平到呢

支持

參觀華南海鮮市場

香港肺炎大爆發 一入境即中 求下大家唔好黎

🖐☝️黃金週

要啦
識個廢老好想返上去叫雞
$2000/ 30 mins
玩到老婆同仔同所有親戚都知
出傷殘津貼雙糧就返去三五成群叫雞

攞納稅人錢叫雞正仆街

強烈建議來個武漢深度遊

藍絲唔去就無蛇齋餅糉
仲要無得去撐警集會返part time

唔返大陸邊叫做藍

咪攪 唔想見到支那畜

四川省政府前幾日先要求旅館宿舍比八萬幾個床位出來隔離用,
你真係信支那而家唔係大爆發緊

當中有「藍色星球上最後一片淨土」美譽的四川稻城亞丁

再quote埋鳳凰網